二級工人，有無人in?順便想問幾個人生問題..

交待下背景先，小弟垃圾台灣大學畢業，工作經驗好差，有空白期又工種太雜，近排做左2年既文職又走咗，無野做半年了，一直想考ca，已經失敗過一次，今年就快去ca st。

咁近排見到以上二級工人位，係文職有關，就send咗信，但後來見有師兄話係要掃地洗廁所之類...我自己唔介意做...但怕將來搵第二份工或in ca，比人既形象都係咁...

主要想問既係...

1.我in完唔做/做幾個月唔做...會唔會影響我之後考ca?

2.如果我一直做...用二級工人資歷考ca,會唔會係負資產？

3.我相信到私人工就一定係負資產...如果張離職信寫明係二級工人而無講文職工作，都怕幾難搵工...?

4.小弟30歲之前都係搵緊14000...份工其實做唔做得過...？

上黎問連登仔無用架, 乜都試下啦

可以試下。同埋佢排公屋特快

做workman最好就係3年左右就俾你上樓 你大可以到時再轉工
至於考唔考到其他政府位真係要睇見board點諗 同埋你咁後生考workman都未必會請你

樓主都幾廢
要乞個二級工人做
大把工好過佢啦

1.我in完唔做/做幾個月唔做...會唔會影響我之後考ca?
IN完唔做無人知, 但幾個月就唔做預左會俾人問, 個人覺得呢個底係負資產. 同埋二級工人只係個職唔係崗位, 味必係文職.

2.如果我一直做...用二級工人資歷考ca,會唔會係負資產？
唔會, 近似既CASE太多, 人向高流, 做二級工人考CA正常.

3.我相信到私人工就一定係負資產...如果張離職信寫明係二級工人而無講文職工作，都怕幾難搵工...?
唔覺.

4.小弟30歲之前都係搵緊14000...份工其實做唔做得過...？
a.如果你己婚, 或準備2年內結婚咁係做得過, 因為二級工人屬基層公務員, 己婚既排公屋有快隊. 好像本身都打算租樓既生活過得比ACO好.
b.Max就係得咁多, 你接受到就做得過
c.做外勤既要日曬雨淋, 做寫字樓既要接受入邊階級主義濃厚, 唔同lv既人大家係呼吸緊唔同既空氣, 無論上級同事對你點友善你都會會感受到自己係最低層. 可惜招呼你果班阿姐多數唔會友善, 在乎面子既你諗你

原來睇返，多數幾千人請1-2個，都大機會唔請我..只係怕入去個底花哂

二級工人可以特快上公屋，仲有得揀市區或者新樓，到時再轉做ACO，人生已贏

我都有申請但咁耐都冇叫我去in

wm 2有冇咁多人in啊

我單人應該幾難排

你咩部門既二級工人呀千幾人咁多?

單人排公屋預要忍好耐...都怕見ca/aco時俾人問咁後生做wm...

二級工人話就話公務員但頂薪都係得萬六咁後生做點結婚生仔當你入去拎經驗但入面有咩經驗俾你拎

屌，過黎做保安啦，差你啊

唔寫cv怕太長空白期，本身空白期較多

我私人市場搵到18000都心足，份工16000多小小其實都滿意，但硬係怕到時做唔落，影響到搵其他工

想搵鐵飯碗過世...私人工我搵親都伏，可能自己抗壓太差

未結婚單人拎公務員綠表都好快 大概3年
但你後生預左唔夠阿叔阿嬸爭
面試拎下經驗囉

同埋有資格就考aco啦

你邊間大學畢業 讀咩 我同你講 做n仔仲好過做workman 又唔洗宣誓 人工又高 有咩事囉 咪返台灣囉

做保安仲好啦

1.2.3.好既師兄..雖然幾千個請1-2個，但如果見得成，我應該偏向唔做...小弟工作經驗負資產太多...

4a.我應該唔會結婚...單人排4-5年我都未必頂到咁耐...

4c.哩個問題好現實，我心底應該都好難過到...見全同齡做緊ca aco...所以我應該唔考慮了...多謝師兄

多口一問，如果真係幾千人中in中我（希望唔中），我點講唔做好？
同埋ca/aco會唔會知我，曾經見完政府工in完甩底唔做？

屌 同埋問心嗰句 係咪想做沈悶嘅文書工作過世 係就博下aco ca 囉 唔係就努力啲啦 呢個世界好多嘢都係自己爭取返嚟嫁

都要4-5年，怕花左個底，考aco比人問做咁多年wm

師兄可能後生/高學歷？

起碼都應該幾百人爭1個？我都係睇完香討估估下

睇完香討人講估下

我都認同，所以怕in完甩底，考ca/aco比人查到

廿尾 垃圾野雞大學

我依家想爭唔到
唔想in完成功左之後甩底，考ca比人查我甩底

有考，但英文太差，應該好難入

合約制好心慌慌咁

搞清楚甩底既定義, 約左時間見/約你簽約NO SHOW先算甩. 係唔想見既只需係當你收到面試通知時直接CALL番人地放棄果日既面試就得. 無人會受你影響亦唔影響你再見其他工.

係想做ca/aco做過世，但問題係好難考到

大學生，報完冇消息

12 唔會
3 唔知
4做得過
入左識左現職人都幫到你啦
起碼知道自己有咩路行

咁我到時試下話有事放棄面試...

本地大學生都報？

可能遲下，師兄中左會照做？

有幾難... 中英文打字練下咪得囉 唔好比藉口自己啦

我怕到時識唔到人之餘仲比人階級恥笑

就st,都有小小信心，但覺得面試英文會口啞啞

我或者會in埋，博唔中...

如果佢約我簽約，我話放棄...會唔會好小小？

屌啦 你合約制就搵啲officer位做啦 做完左一個contract咪當經驗囉 你反正都係做workman得嗰一萬4千蚊 同埋大把合約制係renewable 政府好閪懶去搵人 好過你做workman 得aco

真係叫你去簽約先算啦，講到請硬你咁

做住先囉打字慢ca都考唔到

真係俾offer你先啦
到時唔想做咪reject offer囉 冇事㗎
wm考ca完全冇問題
大把公務員由低做起 不停考高級啲嘅職位

好似幾好咁...我遲下留意下先

睇人既姐
你遇到西人都無計架

我其實係怕自己真係咁好彩中.就唔知點算好，其實應該自己諗多左

自己焦慮諗多咗..
應該唔會請

加油練下，我都打好慢

我自己焦慮想太多...
萬一中左再諗好了

反正都是閪工同做狗，點解唔考警察

小弟cs master grad都想報CA做下

唔想咬人

師兄大把世界啦

唔想中又去in你都幾搞笑

你真係好撚on9,唔去in咪唔中囉
同埋都多人爭,中左先講
你入左職，resign考general grade, departmental grade其實無咩影響
除非你考同一部門既common grade

我冇大志，唔考WMII做左ACO, 而家做左10年，就算人工高過WMII都唔夠租一個正常嘅單位同仲未輪到公屋

如果我10年前先入職WMII, 抽左公屋後，先至入職ACO嘅話，咁我就會係人生贏家了

第一標準薪金既公務員，
好多都係為左特快公屋,可以再博其他grade

如果唔做長，浪費時間
出面是但一份私人工都高人工過佢

堂堂大學生, 同小學畢業廢老爭份工, 好撚痴線

三大

其實係 N仔officer人工又高D又唔洗宣誓至少個底冇WM 2咁花

博唔中，又唔洗打電話特登講

我係問唔想做點解當初仲要apply, 仲要走去in
In完又唔想中

中咗都可以rejct offer 啦屌

好焦慮聽到有好有唔好，好忐忑

考到aco好好了，

個底花真係最忐忑

大把世界啦師兄

好處係超快上公屋，做兩年可申請
再做3年上樓，之後做咩都得

最初無諗，見政府工就鳩上，但自己最大目標都係ca/aco，所以怕影響到。另一方面見份工雖然似hea但好怕階級氣氛

我一生一人毒撚，無我份咁

睇你回呢個post 個款睇怕都幾難揀中你
就算真係咁好彩揀中你
唔想做咪客客氣氣reject offer 囉
你唔屌個HR老母人地鬼會寫花你record咩

僑生可以返台灣做野兩年入藉，你返香港托咩仲要入政府宣誓效忠中共，有人唔做做狗！

二級工人多數請4/50歲
份糧你既歲數點夠洗
正常有手有腳都搵份人工高d既工

有心長做政府，我建議你做
短期既就唔好入
就算基層都要用心做，
因為表現太廢都會有影響appraisal (拎D)
影響考其他政府工

我都知自己柒柒下，成日焦慮到好傻仔

到時見左再諗合唔合適自己，

唔合適就話搵到睇二份，容氣道個歉就唔再諗咁多

多謝師兄真心意見

我真心太廢，英文小學生水平，加上個底花好難搵到工

其實平時工作過既上司都滿意我工作能力，但英文同抗壓能力同底花令自己好自卑

全部uncle auntie 做，有咩階級
又無得升，個個為間屋先入泥
有勁多人除自己名俾仔女，再申請，5年又上樓
邊個理你呀

我有信心我做緊既時候會ok，只係聽完師兄講既氛圍，的確好現實，我自己都會在意同諗更多，所以先煩撚住哂大家

建議你唔好對自己咁冇信心先 英文可以一路做嘢一路進修下，或者搵下保安做？

Ca aco差唔多年紀，見你2-30做wm...

有做緊pt既

其實主要係最大既誘因係 公屋 同自己無關係，

本身係住公屋，永世毒撚無單人公屋排，所以先縮

Ca Aco 申請公屋要30年先有

我單身..公屋都同我無關

做看更都高人工過佢

雖然話人各有志
但都冇理由低成咁

二級工人要睇你考咩部門，食環有機會掃街，渠務署有機會響污水廠幫手，當然都有D幫手人地開會針下茶水，倒下垃圾都有。。正常見你有學位應該唔會請。。你Keep住考CA，AOC把啦。。

我post果份大學秘書處，有辦公室經驗優先，但應該避唔到洗廁所倒垃圾

唔識睇但一人唔係要廿五年咩綠表先兩年

綠表快，但你要有錢買

二級工人萬六頂薪當你買到全新講緊都起碼兩球幾點供

25年真係無咩可能

Pro grade我個dept都開始多二尾三頭 其實你冇得咁計老老柒柒真係冇咩人會講咩 見佢哋幫手掃地換水講聲thank you咁

不過真係好多中年姐姐做 so far我未見到後生男人做wm 2

好大機會外判 但係換水同抹pantry就有機